[老貓不死] 帝國戰爭博物館有本書講香港貓Simon

又係我
各位有仔女嘅巴打，或者準備返英國嘅巴打，有本書推介俾你地，希望冇Wow到
英國帝國戰爭博物館(Imperial War Museum) 出咗本書講參與過戰爭嘅動物俾小朋友，可以買俾仔女睇

封面隻貓就係嚟自香港嘅傳奇貓Simon 仔
之前開過Post 講佢嘅事跡
[香港之貓] 今日係 Simon the Cat 去彩虹橋嘅日子

雖然佢只係隻貓，但佢嘅故事都好值得傳頌落去
香港人同貓，都各自喺自己崗位為大英帝國付出
無論命定貓，都值得喺世界史留低美名

Simon 拎嘅係動物界維多利亞十字勳章Dickin Medal
而家係唯一嘅貓得主
如果想睇埋其他得主仲有其他書
佢嘅戰功比首相府嘅首席捕鼠大臣Larry絕不輸蝕

推，諗住買俾我姪女

好似可以網上訂，不過英國以外可以要預多少少時，一嚟脫歐之後有啲麻煩，二嚟武漢肺炎都會影響到

Simon 雖然nominate 咗Dickin ，但其實未正式拎已經走咗，不過都無阻佢做貓得主

推
以前有睇過佢事蹟

Push

多啲宣揚俾人唔該
我發覺身邊好多人唔識佢

香港人無乜幾多個鐘意睇歷史
Simon 個故事好特別

根德中士就奮勇殺敵捨身成仁
佢就負責捉老鼠
竟然最後大家都可以拎同一級數既章

我覺得Simon 仔都有大功，當時隻船好多老鼠，會污染啲食物，水
仲有隻船被困緊，士氣低落，但Simon都仍守住崗位，所以都值得啩

好多人覺得好悶，其實唔係
香港近代史其實好得意，連埋大英帝國一齊睇又一番趣味

仲有香港其實好多傳奇人物都嚟自香港，又或者喺香港出現過，例如菲律賓嘅黎剎醫生，越共胡志明喺香港開黨友會用作廣東話發言，仲有Jack Churchill 又喺香港住過，當然唔少得足球界嘅李惠堂

真，香港根本出過好多勁人
但連香港人自己都唔知

華人本身就多勁人。香港多勁人假象主要因為香港係少數華人地區同世界連接既窗口宜家勁人係晒支那啦。14億入面揀點都勁過700萬入面搵。

就算公司歴史都好有趣
Uniqlo 個名同香港有關， 早期佢係香港公司來